[港台電視］鏗鏘集 逢星期一 2000-2030

《鏗鏘集》是一個屬於觀眾的節目。

打從一九七八年三月五日首播以來，經製作人在不同階段的摸索，節目的定位很清晰，要求鏗鏘有聲，講真話，積極發掘跟觀眾有密切關係的題材，多年來，製作人緊貼社會步伐，無論在政治、房屋、醫療、民生、教育、環保以至海外，積極發掘大家關心的題材。

《鏗鏘集》是一個團隊，無論接受過批評或喝采，我們都不敢掉以輕心，每個星期，無論晴天雨天，緊守崗位，延續求真的精神。

(節目逢星期一晚上八時於港台電視31播映。)

網上直播時間 : 逢星期一HKT 2000 - 2030
網上直播完畢可即時重溫節目

監製：李賢哲

09/03/2020

新型冠狀肺炎的疫情持續,對香港的經濟的影響日益明顯,多個行業包括飲食、的士以及零售業均受重創,生意一落千丈,步入寒冬,政府推出多項救市措施,到底有沒有幫助呢?各行各業又如何自救?

pish

聽日開youtube睇先

push

推

時代抗疫 成功爭取?

16/03/2020
新冠狀病毒肺炎疫情下，市民紛紛發起「自救」，區議員在社區發揮了甚麼作用？除了為區內街坊搜羅防疫用品，作為民意代表，區議員亦有責任反映市民對政府防疫政策的意見。政府計劃在各區設立「指定診所」，接收病徵輕微的懷疑個案，又徵用未入伙公屋和渡假營作為隔離設施，引起區內居民反對。雖然專家多次指出使用有關設施的都不是受感染個案，傳染風險很低，不過多區都有區議員發起居民遊行示威，要求政府另覓選址。區議員指政府事前沒有諮詢，但亦有意見認為，這些反對過份「民粹」，著眼社區利益，忽略了全港防疫的需要。區議員如何考慮這些爭議？另外，去年敗選的不少建制派區議員，疫情期間亦有落區派發抗疫物資。建制派聲稱因為反修例社會運動的政治立場，流失選票，導致區議會選舉大敗。這次疫情，他們是否繼續支持政府？透過幫助市民抗疫，是否能讓他們重奪民心？

pish
youtube睇

哇 今集好多臭閪
又林琳又不用加配

推番先

成集似宣傳地區工作多 d ...

真
仲要訪問多啲臭閪
呢集係咪嚟拎個平衡
最估唔到臭閪林琳咁撚串 屌鳩林奠

鏗鏘集：時代抗疫 成功爭取?

新冠狀病毒肺炎疫情下，市民紛紛發起「自救」，區議員在社區發揮了甚麼作用？除了為區內街坊搜羅防疫用品，作為民意代表，區議員亦有責任反映市民對政府防疫政策的意見。政府計劃在各區設立「指定診所」，接收病徵輕微的懷疑個案，又徵用未入伙公屋和渡假營作為隔離設施，引起區內居民反對。雖然專家多次指出使用有關設施的都不是受感染個案，傳染風險很低，不過多區都有區議員發起居民遊行示威，要求政府另覓選址。區議員指政府事前沒有諮詢，但亦有意見認為，這些反對過份「民粹」，著眼社區利益，忽略了全港防疫的需要。區議員如何考慮這些爭議？另外，去年敗選的不少建制派區議員，疫情期間亦有落區派發抗疫物資。建制派聲稱因為反修例社會運動的政治立場，流失選票，導致區議會選舉大敗。這次疫情，他們是否繼續支持政府？透過幫助市民抗疫，是否能讓他們重奪民心？

鏗鏘集未有星期一update

鏗鏘集FB停左

陳家佩賣米

仲未有update

點解鏗鏘集fb冇郁？又冇新一集預告

老闆 怎麼辦

23/03/2020

經濟寒冬，公司結業、裁員減薪情況普遍。

市道蕭條，打工仔隨時收到「大信封」。
公司裁員、減薪，甚至清盤結業，往往只有老細有得揀。
面對艱難抉擇時，老闆們內心面對什麼掙扎?又會怎麼辦?

推呀

做啦

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

用成千萬投資開回收廠

有波

你估做回收廠平架

Push 鏗鏘集係港人ge記錄片
點解會無人推

外國呢個行業根本就係政府大額/全額支援
香港地 政府唔理 咪搞到最底執野既基層仆街囉

係,直情連支援都好似無

呢間好似就係比香港人fake左果間？
整左大量廁紙冇人買

youtube未見有upload

好介紹

唉...........

伸手:有無名,不如下次可以幫襯下

以下是有售Mil Mill 再生紙巾的零售商：

youtube未upload

香港人fake？點解咁講

原來有環保廁紙

香港環保廁紙廠需要各位幫手散貨

由於技術問題，youtube版本要稍後上載，如欲觀看全片，可到以下網址： 謝謝！

《鏗鏘集》前監製蕭景路逝世

陳志雲指要求高：佢每段稿逐字修改
播映超過40年的港台皇牌節目《鏗鏘集》，第一代編導兼前監製蕭景路，日前於加拿大溫哥華不幸逝世，消息今早（25/3）在老一輩新聞工作者的WhatsApp群組中首先傳出，一班港台前同事其後亦得知。記者就此向香港電台查詢，曾經與蕭景路共事的香港電台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀證實其死訊：「懷念這位舊同事，她監製的公共事務電視節目如《鏗鏘集》至今仍然很受歡迎。向其家人至以深切慰問。」據了解，蕭景路生前罹患癌症，而且病情不輕。

曾經以「韋家晴」身份為《鏗鏘集》擔任旁述的商台首席智囊兼節目主持陳志雲，對於蕭景路離世感到震驚，還反問記者：「是真的嗎？太突然了！」陳志雲透過電話訪問憶述，「每一次回港，她（蕭景路）都會找時間與我共敘，閒話家常。」最後一次跟蕭景路見面是2018年，當時他為《鏗鏘集》首播40周年而製作的特備節目《鏗鏘四十》專訪蕭導，「她的健康沒有甚麼異樣，他也沒有提到自己有甚麼身體不適，所以這個消息，我實在覺得非常突然。」

蕭景路對紀錄片製作要求高 陳志雲印象深：她逐隻字修改講稿！

問到當年如何跟蕭景路認識，繼而成為《鏗鏘集》知名旁述，陳志雲謂，一切都是機緣巧合，早在自己正式擔任《鏗鏘集》旁述之前，因為替香港電台做了一輯關於熊貓來港（安安、佳佳）的特備節目，之後透過當時一位導演Clara Choi介紹而認識對方。陳志雲又指，當年蕭景路最令他印象深刻的，是她對節目內容和講稿要求甚高，「她對製作紀錄片非常執着，要求相當高，可說是擇善固執，在每一段稿，總會找到她的筆跡，她會逐隻字來修改，親力親為，當時我已在TVB工作，我心（裏）常常想，如果我們也有這樣的一個人就好了。」

蕭景路可說是《鏗鏘集》草創時代的核心成員，1978年至1985年間擔任該節目編導，1985年獲擢升為監製，至2003年離任轉職天主教傳播處主任，在《鏗鏘集》裏凡四分一世紀，先後經歷1989年六四事件、1997年回歸、2003年沙士爆發及七一大遊行，她帶領《鏗鏘集》不斷成長，製作多輯反映社會實況的專題報道，獲獎無數，逐步確立它成為香港新聞紀錄節目的典範。

《鏗鏘集》初期曾邀藝人參與 黃曼梨聲線陰森講燒衣文化

《鏗鏘集》是香港第一個紀錄片節目，然而首播初期，節目並非如今天搬採用紀錄片模式製作，不是拍攝實況，而是透過重組事件，更曾邀請汪明荃、鄭裕玲和羅文等知名藝人參與，蕭景路接受陳志雲專訪時說：「我記得拍一集《冥》（1978），同殯儀館、燒衣（文化）有關，導演認為劉家傑（旁述）好似唔係好啱，我話好唔好（用）黃曼梨呀？導演話：係喎！咁我就打去畀黃曼梨，但佢應承咗錄完之後就唔係好高興，做乜搵我錄個咁嘅節目？但節目出到嚟嘅效果係非常之好，而家就算再睇，我都係咁覺得。」蕭景路解釋為何要找黃曼梨做該集旁述，是因為她聲線予人「寒寒哋」的感覺，「由佢講燒衣文化同埋殯儀館掟口，講得真係好好囉。」

過去40年，《鏗鏘集》令觀眾津津樂道的專題報道多不勝數，包括講述當年越南難民問題的《越南難民》（1983）、因為新界男丁離港發展的衍生的專題報道《移民何價》（1983）、探討葵涌徙置區童黨問題的《葵涌黑點》（1985）；六四事件發生後製作的《悲哀的香港人》（1989）；專訪軟硬天師及探討無厘頭文化的《胡言亂語》（1990）；《香港，我的愛人》（1991）訪問因為《皇后大道東》一曲而令港人認識的羅大佑；年少時黃翠如第一次出鏡受訪的《青春萬歲》（1999）；當然還有紀錄2003年七一遊行的《七月一日人民的聲音》，以及去年反修例運動期間發生的元朗「7‧21事件」，《鏗鏘集》製作的《721元朗黑夜》，網上累積瀏覽率超過840萬人次，證明很多人關心這宗新聞。

抗疫日夜

新冠肺炎疫情蔓延全球，3月中開始本港輸入個案急增，引發新一輪本地社區傳播。東區醫院自2月初開始，接收了大量本地群組確診個案，包括打邊爐家族和北角佛堂群組。《鏗鏘集》自2月開始記錄他們的抗疫日夜，了解醫院由上至下如何應對這場疫戰。隔離病房醫護和管理層，他們在這段期間經歷如何？疫情危機乍現，他們又可以如何應對？

呢排港台好快手

個總監係鏡頭前個表現都算係咁

推！

今集 黃醫護

極速upload

真係要好好支持佢地

《鏗鏘集》再三追問

物流署以損害採購為由 拒絕公開CSI口罩及保護袍去向

《鏗鏘集》在2月中引用《公開資料守則》，要求政府物流服務署公開由2017年至2019年間，向懲教署採購的CSI口罩和保護袍數量，以及按政府部門提供獲分配的數量。物流署日前(4月1日)回覆時，以特區政府正全力採購防疫物品和面對激烈競爭，「以免損害物流署及各部門採購防護裝備的議價能力」為由，拒絕披露資料。

請share原post：如果大家有CSI口罩及保護袍去向資料，歡迎whatsapp 91829284 或inbox 報料！

全文報道如下：

新冠肺炎疫情肆虐，口罩供應一度短缺、價格昂價、市民一罩難求，通宵排隊搶購的場面再三出現。由懲教署工業組生產、主要供應政府部門的CSI口罩，產量及去向一直備受關注，不少媒體跟進報道口罩流出市面，令市民質疑有人涉嫌挪用或轉售CSI口罩。

《鏗鏘集》2月初向物流署查詢，要求提供由2017年至2019年，物流署每年向懲教署購買的口罩數量，以及各政府部門獲分配的口罩數量。財經事務及庫務局新聞組在2月中回應時，僅回覆指在2019年，物流署每月平均向懲教署購買110萬個口罩。回覆又附上2月14日行政長官記者會發言作參考，但相關發言實未有交代每年約1300萬個CSI口罩的分配和去向。

《鏗鏘集》其後引用《公開資料守則》再向物流署要求公開相關資料。歷時一個月後，署方於日前回覆指由2017年至2019年，物流署每月平均向懲教署採購110萬個CSI口罩；在2017年向懲教署採購保護袍約13萬件。

至於有關個人防護裝備分配予甚麼政府部門、數量為何，物流署就拒絕披露。回覆指，全球對防疫產品的需求正急升，特區政府採購工作面對激烈競爭；特區政府認為「現階段不宜進一步公開披露不同部門獲分配個人防護裝備的數量等具體資料，以免損害物流署及各部門採購防護裝備的議價能力。」

《鏗鏘集》在2月中也向懲教署引用《公開資料守則》， 查詢2017年至2019年間，懲教署生產的口罩數量、向物流署出售數量、向非政府組織提供/出售口罩數量及有關組織名單。懲教署回覆時指在2019年，社福機構、學校等非政府組織向署方購買約12萬個口罩，但以「第三者資料」拒絕披露名單及數量。

立法會議員邵家臻曾在3月18日立法會會議作書面提問，財經事務及庫務局回覆指由2017年至2019年，社福機構、學校等非政府組織向懲教署購買的口罩，平均每年約15萬個。局方當時亦未有回覆各政府部門獲分配口罩的數量，亦未有提出披露資料會損害採購裝備的議價能力。

特區政府曾多次澄清口罩存貨及數量問題，政府2月1日回應傳媒報道在坊間發現CSI口罩時，指懲教署在疫情發生前有向一些非政府機構供應口罩，坊間有人使用「不足為奇」；而政府物流服務署從懲教署收購的口罩只會供政府部門使用，不會運往香港境外。

申訴專員公署在3月5日宣布向懲教署和物流署展開主動調查，審研兩部門在規管CSI口罩的生產、分發和點存方面的安排。

記者 蔡玉玲

，

《抗疫日夜》播出後，很多觀眾都為前線醫護打氣加油。在抗疫路上，其實還有一班不常站在鎂光燈下的醫療人員默默耕耘。

疫情下東區醫院已啟動的五間隔離病房中，共涉及140多名工作人員，其中有40多名便是病人服務助理。這些我們俗稱為「姐姐」的病人服務助理，她(他)們的職責其實非常廣泛，由臨床個人護理、照顧病人起居飲食和衞生、協助護士執行檢查程序、到清潔、消毒、運送病人、盤點病室物品等等，他們可說是抗疫團隊中不可缺少的一環。

另外，病理化驗室的化驗師每日也在爭分奪秒，化驗室每周7日24小時運作，務求在最短時間內做最多的快速測試。每當有懷疑病人入院後，醫護團隊要等待測試結果後，才能決定是否為病人進行治療；衞生防護中心也仗賴測試結果進行緊密接觸者追蹤和社區防疫措施；而陰性的測試報告也能加快病床輪轉，應付緊張的需要。

#鏗鏘集 #抗疫日夜 #看不見的前線 #新冠肺炎

今年D學生接近完全冇上過堂

「搶灘」今晚八點

距離九月立法會選舉還有半年時間，前哨戰已經展開。泛民主派目標取得立法會過半議席，過往功能界别議席一向是建制派的囊中物，今年就成為非建制派陣營搶攻焦點。反修例運動衍生黃色經濟圈，有飲食界老闆寄望藉著黃店效應，鼓勵食肆登記做選民，挑戰連任了二十年的現屆業界議員張宇人。去年的社會運動亦掀起了成立新工會浪潮，除了爭取勞工權益，這批工會亦希望能發揮政治影响力。新工會運作一年後，便合乎資格登記成為立法會和特首選委會的勞工界選民。新工會目標搶攻明年一千二百名特首選委中六十個勞工界議席。民間提倡自組七人工會，希望撼動被建制派主導的勞工界議席。選民登記將於五月二號截止，泛民和建制都積極搶灘。

點解咁少食店登記？

廿蚊張梗係唔想人登記啦

算啦張宇人 你身為行會成員
柒婆封酒吧你都唔知 叫你個業界點信你

蕭生剷佢剷到上天 鬧得好精彩

鐘國斌今次揀好企邊面未

有睇開立會開會 都會想剷到佢上天 真係好廢

工聯會話多新工會成立係有政治目的
無政治目的搞咩工會

工聯會都傻

全國人大高票通過「港區國安法」決定草案。
中央政府強調，《國安法》是針對極少數人士。
這班「七百萬人的極少數」，會如何面對這場風暴？

鏗鏘集：七百萬人的極少數

今晚八時
港台電視31

#鏗鏘集
#港區國安法
#林榮基
#何俊仁
#邵嵐
#一國兩制高度自治

鏗鏘集

自由與恐懼

去年六月九日，一百萬人遊行反對修訂逃犯條例，遊行、集會等活動自此頻頻出現。同一時間，這一年內的公眾活動通知書制度、「限聚令」及人大常委會制訂的港區國安法，會如何影響香港的集會與遊行的自由？